1. ¿Cuál de las siguientes NO es una definición de Inteligencia Artificial?
   A. Sistemas que piensan como humanos
   B. Sistemas que actúan racionalmente
   C. Sistemas que actúan de forma aleatoria
   D. Sistemas que piensan racionalmente
   ANSWER: C

2. ¿Qué capacidad debe tener un sistema para pasar la Prueba de Turing?
   A. Procesamiento del lenguaje natural
   B. Razonamiento automático
   C. Aprendizaje automático
   D. Todas las anteriores
   ANSWER: D

3. ¿Qué disciplina se encarga de construir teorías sobre cómo funciona la mente humana?
   A. Neurociencia
   B. Ciencia cognitiva
   C. Psicología
   D. Ingeniería informática
   ANSWER: B

4. ¿Qué es un agente racional?
   A. Un agente que actúa con la intención de alcanzar el mejor resultado
   B. Un agente que siempre actúa de manera predecible
   C. Un agente que sigue las leyes del pensamiento
   D. Un agente que no tiene en cuenta su entorno
   ANSWER: A

5. ¿Qué se evalúa en la Prueba Global de Turing que no se evalúa en la Prueba de Turing original?
   A. Procesamiento del lenguaje natural
   B. Representación del conocimiento
   C. Visión computacional
   D. Aprendizaje automático
   ANSWER: C

6. ¿Qué es la prueba de Turing?
   A. Una prueba para determinar la capacidad de procesamiento de un computador
   B. Una prueba para evaluar la capacidad de un sistema para aprender de sus errores
   C. Una prueba para determinar si un sistema puede imitar la conducta humana al punto de ser indistinguible de una persona
   D. Una prueba para evaluar la velocidad de respuesta de un sistema
   ANSWER: C

7. ¿Cuál es el enfoque de las "leyes del pensamiento"?
   A. Sistemas que actúan como humanos
   B. Sistemas que piensan racionalmente
   C. Sistemas que actúan racionalmente
   D. Sistemas que piensan como humanos
   ANSWER: B

8. ¿Qué significa actuar racionalmente según la Inteligencia Artificial?
   A. Seguir siempre una lógica estricta
   B. Realizar el conjunto de acciones que llevan a cumplir un objetivo de la mejor manera posible con el conocimiento disponible
   C. Tomar decisiones basadas en emociones
   D. Imitar el comportamiento humano en todas las situaciones
   ANSWER: B

9. ¿Qué función tiene la ciencia cognitiva en la Inteligencia Artificial?
   A. Diseñar algoritmos de búsqueda
   B. Desarrollar hardware para IA
   C. Construir teorías sobre el funcionamiento de la mente humana
   D. Implementar sistemas operativos para IA
   ANSWER: C

10. ¿Cuál es una característica de un agente basado en modelos?
    A. Actúa únicamente en base a las percepciones actuales
    B. Mantiene un estado interno que depende de la historia de las percepciones
    C. Solo puede actuar en entornos totalmente observables
    D. No utiliza información sobre cómo evoluciona el mundo
    ANSWER: B

11. ¿Qué representa la función del agente en un sistema de IA?
    A. La secuencia de acciones que debe tomar el agente
    B. La percepción del entorno en cada momento
    C. La relación entre las percepciones y las acciones del agente
    D. El estado interno del agente
    ANSWER: C

12. ¿Cuál es la diferencia entre un agente reactivo simple y un agente basado en objetivos?
    A. El agente reactivo simple utiliza un modelo del mundo
    B. El agente basado en objetivos solo actúa en entornos estáticos
    C. El agente reactivo simple toma decisiones solo en base a percepciones actuales
    D. El agente basado en objetivos no tiene en cuenta las percepciones históricas
    ANSWER: C

13. ¿Qué caracteriza a un entorno dinámico?
    A. El entorno cambia mientras el agente está deliberando
    B. El entorno permanece constante
    C. El agente tiene información completa del entorno
    D. El entorno se puede modelar con variables discretas
    ANSWER: A

14. ¿Cuál es una característica de los entornos episódicos?
    A. Las decisiones presentes afectan a las decisiones futuras
    B. Las acciones de un episodio no afectan a los siguientes episodios
    C. Requieren un alto nivel de deliberación lógica
    D. Solo pueden ser parcialmente observables
    ANSWER: B

15. ¿Qué tipo de entorno requiere que el agente tenga sensores precisos para detectar cambios en tiempo real?
    A. Entorno estático
    B. Entorno dinámico
    C. Entorno discreto
    D. Entorno continuo
    ANSWER: B

16. ¿Qué es un agente basado en utilidad?
    A. Un agente que siempre actúa para alcanzar un objetivo específico
    B. Un agente que toma decisiones basadas en la probabilidad de éxito de diferentes acciones
    C. Un agente que no considera las consecuencias de sus acciones
    D. Un agente que opera únicamente en entornos deterministas
    ANSWER: B

17. ¿Cuál de los siguientes NO es un tipo de agente descrito en los apuntes?
    A. Agente reactivo simple
    B. Agente basado en modelos
    C. Agente aleatorio
    D. Agente basado en objetivos
    ANSWER: C

18. ¿Qué debe especificar un entorno de trabajo REAS para un agente racional?
    A. Reglas, Estados, Acciones, Sensores
    B. Rendimiento, Entorno, Actuadores, Sensores
    C. Resultados, Entradas, Actuadores, Salidas
    D. Respuestas, Ejecuciones, Análisis, Soluciones
    ANSWER: B

19. ¿Cuál es un ejemplo de una tarea en un entorno secuencial?
    A. Seleccionar partes defectuosas en una cadena de montaje
    B. Resolver un crucigrama
    C. Jugar al ajedrez
    D. Limpiar una habitación con una aspiradora
    ANSWER: C

20. ¿Qué describe un agente individual en comparación con un sistema multiagente?
    A. Un agente que no puede comunicarse con otros agentes
    B. Un agente que opera en un entorno completamente observable
    C. Un agente que resuelve problemas de manera independiente
    D. Un agente que toma decisiones basadas en la conducta de otros agentes
    ANSWER: C

21. ¿Cuál es una característica de los entornos parcialmente observables?
    A. El agente tiene acceso completo a toda la información relevante
    B. El agente debe tomar decisiones con información incompleta
    C. El entorno no cambia mientras el agente toma decisiones
    D. El agente puede prever todas las posibles consecuencias de sus acciones
    ANSWER: B

22. ¿Cuál es la ventaja de utilizar agentes basados en objetivos?
    A. Siempre actúan de manera óptima
    B. Pueden tomar decisiones sin información del estado actual
    C. Utilizan un estado interno para reflejar aspectos no observables del estado actual
    D. Pueden planificar acciones a largo plazo para alcanzar metas específicas
    ANSWER: D

23. ¿Qué es la racionalidad limitada?
    A. La capacidad de un agente para actuar perfectamente en entornos complejos
    B. La limitación de tiempo y recursos en la toma de decisiones del agente
    C. La capacidad de un agente para imitar perfectamente el comportamiento humano
    D. La restricción de un agente a entornos totalmente observables
    ANSWER: B

24. ¿Cuál es la función principal de la representación del conocimiento en la IA?
    A. Almacenar lo que el sistema conoce
    B. Mejorar la velocidad de procesamiento del sistema
    C. Facilitar la interacción física entre el evaluador y el computador
    D. Detectar patrones en datos sin procesar
    ANSWER: A

25. ¿Qué se entiende por percepción en el contexto de un agente inteligente?
    A. La capacidad de actuar en un entorno específico
    B. La habilidad de recibir entradas sensoriales del entorno
    C. La capacidad de almacenar y recuperar información
    D. La habilidad de aprender de experiencias pasadas
    ANSWER: B

26. ¿Qué es un agente basado en utilidad?
    A. Un agente que solo considera las percepciones actuales para tomar decisiones
    B. Un agente que utiliza una función de utilidad para evaluar la mejor acción
    C. Un agente que no tiene en cuenta los objetivos específicos
    D. Un agente que actúa aleatoriamente para obtener resultados esperados
    ANSWER: B

27. ¿Qué es la prueba de Turing?
    A. Una prueba que mide la capacidad de un sistema para realizar cálculos matemáticos complejos
    B. Una prueba que determina si un sistema puede replicar el comportamiento humano
    C. Una prueba que evalúa la rapidez con la que un sistema responde a estímulos
    D. Una prueba que verifica la capacidad de un sistema para aprender nuevas tareas
    ANSWER: B

28. ¿Cuál de los siguientes NO es un componente de un agente racional?
    A. Sensores
    B. Actuadores
    C. Percepción
    D. Módulo de aleatoriedad
    ANSWER: D

29. ¿Qué tipo

 de entorno se caracteriza por tener estados y acciones continuos?
    A. Entorno discreto
    B. Entorno estático
    C. Entorno dinámico
    D. Entorno continuo
    ANSWER: D

30. ¿Qué es un agente reactivo basado en modelos?
    A. Un agente que actúa en base a reglas predefinidas sin considerar el estado interno
    B. Un agente que mantiene un estado interno que refleja la historia de las percepciones
    C. Un agente que toma decisiones aleatorias
    D. Un agente que no utiliza información sobre cómo evoluciona el mundo
    ANSWER: B

1. ¿Cuál de los siguientes es un componente de un problema formalmente definido?
   A. Espacio de estados del problema
   B. Algoritmo de búsqueda
   C. Memoria de trabajo
   D. Función de evaluación
   ANSWER: A

2. ¿Qué representa el estado inicial en un problema de búsqueda?
   A. La meta que el agente intenta alcanzar
   B. El conjunto de acciones disponibles para el agente
   C. El punto de partida desde donde el agente comienza la búsqueda
   D. La función de costo del camino
   ANSWER: C

3. ¿Qué determina una función objetivo en un problema de búsqueda?
   A. Los estados iniciales posibles
   B. Las acciones legales en cada estado
   C. Si un estado es un estado objetivo
   D. El costo de cada acción
   ANSWER: C

4. ¿Qué devuelve una función sucesor en un problema de búsqueda?
   A. Un conjunto de pares <acción, sucesor>
   B. El estado objetivo
   C. El costo del camino
   D. La profundidad del nodo
   ANSWER: A

5. ¿Qué mide la función de costo del camino en un problema de búsqueda?
   A. La cantidad de nodos expandidos
   B. El número de pasos desde el estado inicial hasta el estado objetivo
   C. El costo numérico asociado a un camino
   D. La cantidad de memoria utilizada
   ANSWER: C

6. ¿Qué tipo de problema se caracteriza por ser totalmente observable?
   A. Problema conforme
   B. Problema de estados simples
   C. Problema de contingencias
   D. Problema de exploración
   ANSWER: B

7. ¿Qué caracteriza a un problema de contingencias?
   A. Es determinista
   B. Es parcialmente observable
   C. Tiene un único estado inicial
   D. Tiene un espacio de estados desconocido
   ANSWER: B

8. En el ejemplo del robot aspiradora, ¿cuál es el test objetivo?
   A. Comprobar si el robot está en la cuadrícula A
   B. Comprobar si todas las cuadrículas están limpias
   C. Comprobar si el robot ha aspirado la suciedad
   D. Comprobar si el robot se ha movido a la cuadrícula B
   ANSWER: B

9. ¿Qué tipo de problema es el 8-Puzzle?
   A. Problema de exploración
   B. Problema de estados simples
   C. Problema de estados múltiples
   D. Problema de contingencias
   ANSWER: C

10. ¿Qué estrategia de búsqueda expande primero el nodo raíz y luego sus sucesores?
    A. Búsqueda en profundidad
    B. Búsqueda en anchura
    C. Búsqueda A*
    D. Búsqueda voraz
    ANSWER: B

11. ¿Qué mide la complejidad temporal de una estrategia de búsqueda?
    A. La cantidad de memoria utilizada
    B. El tiempo necesario para encontrar una solución
    C. El número de nodos expandidos
    D. La profundidad del árbol de búsqueda
    ANSWER: B

12. ¿Cuál es una característica de la búsqueda en profundidad?
    A. Expande primero los nodos más superficiales
    B. Utiliza una estructura de cola FIFO
    C. Puede quedar atrapada en ciclos
    D. Siempre encuentra la solución óptima
    ANSWER: C

13. ¿Cuál de las siguientes NO es una estrategia de búsqueda no informada?
    A. Búsqueda en anchura
    B. Búsqueda en profundidad
    C. Búsqueda de costo uniforme
    D. Búsqueda A*
    ANSWER: D

14. ¿Qué estrategia de búsqueda utiliza una heurística para guiar la búsqueda?
    A. Búsqueda en anchura
    B. Búsqueda en profundidad
    C. Búsqueda de costo uniforme
    D. Búsqueda A*
    ANSWER: D

15. ¿Cuál es una propiedad de la heurística admisible?
    A. Siempre sobrestima el costo real
    B. Nunca sobrestima el costo real
    C. No se utiliza en la búsqueda A*
    D. Siempre encuentra la solución óptima
    ANSWER: B

16. ¿Qué representa el factor de ramificación (b) en la búsqueda?
    A. La cantidad de nodos expandidos
    B. El número de nodos sucesores de un nodo
    C. La profundidad del árbol de búsqueda
    D. El costo del camino
    ANSWER: B

17. ¿Cuál es una característica de la búsqueda de costo uniforme?
    A. Expande primero los nodos con menor profundidad
    B. Utiliza una estructura de cola LIFO
    C. Siempre encuentra la solución óptima
    D. No considera el costo de las acciones
    ANSWER: C

18. ¿Qué tipo de nodo representa un nodo hoja en un árbol de búsqueda?
    A. Un nodo que no tiene sucesores
    B. Un nodo con el costo de camino más bajo
    C. Un nodo que está en el estado inicial
    D. Un nodo que representa la solución óptima
    ANSWER: A

19. ¿Cuál es una ventaja de la búsqueda en profundidad limitada?
    A. Siempre encuentra la solución óptima
    B. Evita quedar atrapada en ciclos
    C. Utiliza menos memoria que la búsqueda en profundidad
    D. Expande primero los nodos más superficiales
    ANSWER: C

20. ¿Cuál es una característica de la búsqueda en profundidad iterativa?
    A. Utiliza una estructura de cola FIFO
    B. Combina la búsqueda en anchura y en profundidad
    C. Siempre encuentra la solución óptima
    D. No considera el costo de las acciones
    ANSWER: B

21. ¿Qué estrategia de búsqueda utiliza una cola de prioridad?
    A. Búsqueda en profundidad
    B. Búsqueda en anchura
    C. Búsqueda de costo uniforme
    D. Búsqueda en profundidad limitada
    ANSWER: C

22. ¿Cuál es una desventaja de la búsqueda en anchura?
    A. Utiliza más memoria que la búsqueda en profundidad
    B. Puede quedar atrapada en ciclos
    C. No encuentra la solución óptima
    D. Utiliza una estructura de cola LIFO
    ANSWER: A

23. ¿Qué mide la complejidad espacial de una estrategia de búsqueda?
    A. La cantidad de nodos expandidos
    B. La cantidad de memoria utilizada
    C. El tiempo necesario para encontrar una solución
    D. La profundidad del árbol de búsqueda
    ANSWER: B

24. ¿Cuál de las siguientes es una estrategia de búsqueda local?
    A. Búsqueda en anchura
    B. Búsqueda en profundidad
    C. Ascensión de colinas
    D. Búsqueda de costo uniforme
    ANSWER: C

25. ¿Qué representa el nodo raíz en un árbol de búsqueda?
    A. El estado objetivo
    B. El nodo con menor costo de camino
    C. El estado inicial
    D. El nodo con mayor profundidad
    ANSWER: C

26. ¿Qué es la poda α-β en la búsqueda de adversarios?
    A. Una técnica para reducir el número de nodos expandidos
    B. Un algoritmo de búsqueda informada
    C. Una estrategia de búsqueda no informada
    D. Un método para garantizar la optimalidad
    ANSWER: A

27. ¿Qué caracteriza a la búsqueda A* en comparación con la búsqueda voraz primero el mejor?
    A. Utiliza solo la heurística h(n)
    B. Utiliza la función f(n) = g(n) + h(n)
    C. No garantiza encontrar la solución óptima
    D. Expande primero los nodos con menor profundidad
    ANSWER: B

28. ¿Qué es la función g(n) en la búsqueda A*?
    A. La estimación del costo restante para alcanzar el objetivo
    B. El costo del camino desde el estado inicial hasta el nodo n
    C. La profundidad del nodo en el árbol de búsqueda
    D. La cantidad de memoria utilizada por el algoritmo
    ANSWER: B

29. ¿Qué se entiende por consistencia de una heurística en la búsqueda A*?
    A. La heurística nunca sobrestima el costo real
    B. La heurística siempre sobrestima el costo real
    C. La estimación del costo total nunca disminuye a lo largo del camino
    D. La heurística solo se aplica a problemas de optimización
    ANSWER: C

30. ¿Qué es una estrategia de búsqueda informada?
    A. Una estrategia que no

 utiliza heurísticas
    B. Una estrategia que utiliza información adicional para guiar la búsqueda
    C. Una estrategia que siempre encuentra la solución óptima
    D. Una estrategia que expande todos los nodos a la misma profundidad
    ANSWER: B

1. ¿Qué es una heurística en el contexto de la búsqueda informada?
   A. Una regla para seleccionar nodos a expandir sin utilizar información adicional
   B. Una función que estima el costo restante para alcanzar el objetivo
   C. Una técnica para reducir el tiempo de ejecución de un algoritmo
   D. Una estructura de datos para almacenar nodos expandidos
   ANSWER: B

2. ¿Qué propiedad debe tener una heurística para que la búsqueda A* sea óptima?
   A. Debe ser admisible
   B. Debe sobrestimar el costo real
   C. Debe ser consistente
   D. Debe subestimar el costo real
   ANSWER: A

3. ¿Qué estrategia de búsqueda utiliza una heurística para guiar la búsqueda hacia el objetivo?
   A. Búsqueda en anchura
   B. Búsqueda en profundidad
   C. Búsqueda A*
   D. Búsqueda de costo uniforme
   ANSWER: C

4. ¿Qué es la heurística h(n) en la búsqueda A*?
   A. El costo del camino desde el estado inicial hasta el nodo n
   B. La profundidad del nodo en el árbol de búsqueda
   C. La estimación del costo restante para alcanzar el objetivo
   D. La cantidad de memoria utilizada por el algoritmo
   ANSWER: C

5. ¿Qué es la función f(n) en la búsqueda A*?
   A. La suma del costo del camino hasta el nodo n y la heurística h(n)
   B. La profundidad del nodo en el árbol de búsqueda
   C. La estimación del costo total desde el estado inicial hasta el objetivo
   D. La cantidad de nodos expandidos por el algoritmo
   ANSWER: A

6. ¿Qué caracteriza a una heurística consistente?
   A. Nunca sobrestima el costo real
   B. Siempre sobrestima el costo real
   C. La estimación del costo total nunca disminuye a lo largo del camino
   D. La heurística solo se aplica a problemas de optimización
   ANSWER: C

7. ¿Qué es la búsqueda voraz primero el mejor?
   A. Una estrategia que expande los nodos con menor costo acumulado
   B. Una estrategia que expande los nodos más prometedores según la heurística
   C. Una estrategia que combina la búsqueda en anchura y en profundidad
   D. Una estrategia que garantiza encontrar la solución óptima
   ANSWER: B

8. ¿Cuál es la principal diferencia entre la búsqueda voraz primero el mejor y la búsqueda A*?
   A. La búsqueda voraz utiliza f(n) = g(n) + h(n)
   B. La búsqueda A* utiliza solo la heurística h(n)
   C. La búsqueda voraz utiliza solo la heurística h(n)
   D. La búsqueda A* no es óptima
   ANSWER: C

9. ¿Qué propiedad asegura que una heurística admisible no sobrestima el costo real?
   A. Admisibilidad
   B. Consistencia
   C. Optimalidad
   D. Completitud
   ANSWER: A

10. ¿Qué técnica se utiliza para evitar la expansión de nodos innecesarios en la búsqueda A*?
    A. Búsqueda en profundidad limitada
    B. Poda α-β
    C. Memorización
    D. Poda de ramas irrelevantes
    ANSWER: C

11. ¿Qué es la búsqueda de costo uniforme?
    A. Una estrategia que expande primero los nodos con menor profundidad
    B. Una estrategia que expande primero los nodos con menor costo acumulado
    C. Una estrategia que expande primero los nodos más prometedores según la heurística
    D. Una estrategia que garantiza encontrar la solución óptima
    ANSWER: B

12. ¿Qué mide la función de costo del camino g(n) en la búsqueda A*?
    A. La estimación del costo restante para alcanzar el objetivo
    B. La cantidad de nodos expandidos
    C. El costo del camino desde el estado inicial hasta el nodo n
    D. La cantidad de memoria utilizada por el algoritmo
    ANSWER: C

13. ¿Qué técnica de búsqueda local intenta mejorar iterativamente una solución mediante pequeños cambios?
    A. Búsqueda en anchura
    B. Búsqueda en profundidad
    C. Ascensión de colinas
    D. Búsqueda de costo uniforme
    ANSWER: C

14. ¿Qué técnica de búsqueda local se inspira en el proceso de enfriamiento de metales?
    A. Algoritmos genéticos
    B. Enfriamiento simulado
    C. Búsqueda en anchura
    D. Búsqueda en profundidad
    ANSWER: B

15. ¿Qué técnica de búsqueda local utiliza la combinación y variación de soluciones para encontrar una mejor?
    A. Algoritmos genéticos
    B. Enfriamiento simulado
    C. Búsqueda en profundidad iterativa
    D. Búsqueda en anchura
    ANSWER: A

16. ¿Qué propiedad debe tener una heurística para ser útil en la búsqueda informada?
    A. Debe ser fácil de calcular
    B. Debe ser siempre exacta
    C. Debe proporcionar una buena estimación del costo restante
    D. Debe ser consistente
    ANSWER: C

17. ¿Cuál es una ventaja de la búsqueda A* sobre la búsqueda en anchura?
    A. Utiliza menos memoria
    B. Siempre encuentra la solución óptima
    C. Expande menos nodos al utilizar una heurística
    D. Es más fácil de implementar
    ANSWER: C

18. ¿Qué es la búsqueda de haz local?
    A. Una estrategia que expande solo los mejores nodos en cada nivel
    B. Una estrategia que utiliza múltiples trayectorias simultáneamente
    C. Una estrategia que expande todos los nodos a la misma profundidad
    D. Una estrategia que garantiza encontrar la solución óptima
    ANSWER: B

19. ¿Cuál de las siguientes es una técnica para mejorar la búsqueda en profundidad?
    A. Búsqueda en anchura
    B. Búsqueda en profundidad iterativa
    C. Poda α-β
    D. Memorización
    ANSWER: B

20. ¿Qué es la búsqueda local con memoria?
    A. Una técnica que utiliza una estructura de datos para evitar ciclos
    B. Una técnica que utiliza múltiples trayectorias simultáneamente
    C. Una técnica que expande solo los mejores nodos en cada nivel
    D. Una técnica que garantiza encontrar la solución óptima
    ANSWER: A

21. ¿Qué es un problema de satisfacción de restricciones (CSP)?
    A. Un problema que requiere encontrar una secuencia de acciones
    B. Un problema que requiere asignar valores a variables bajo ciertas restricciones
    C. Un problema que utiliza una heurística para guiar la búsqueda
    D. Un problema que requiere minimizar el costo de una solución
    ANSWER: B

22. ¿Cuál es una técnica para resolver problemas de satisfacción de restricciones?
    A. Búsqueda en anchura
    B. Búsqueda en profundidad
    C. Backtracking
    D. Poda α-β
    ANSWER: C

23. ¿Qué es la heurística de mínimos conflictos en CSP?
    A. Una técnica que selecciona el valor que viola menos restricciones
    B. Una técnica que utiliza una estructura de datos para evitar ciclos
    C. Una técnica que expande solo los mejores nodos en cada nivel
    D. Una técnica que garantiza encontrar la solución óptima
    ANSWER: A

24. ¿Qué es la consistencia de arcos en CSP?
    A. Una técnica que reduce el dominio de las variables
    B. Una técnica que selecciona el valor que viola menos restricciones
    C. Una técnica que utiliza una estructura de datos para evitar ciclos
    D. Una técnica que garantiza encontrar la solución óptima
    ANSWER: A

25. ¿Cuál es una técnica de búsqueda para problemas con múltiples soluciones posibles?
    A. Búsqueda en profundidad
    B. Búsqueda en anchura
    C. Búsqueda de costo uniforme
    D. Búsqueda de haz local
    ANSWER: D

26. ¿Qué técnica se utiliza para mantener los valores legales para variables no asignadas en un CSP?
    A. Backtracking
    B. Poda α-β
    C. Comprobación hacia delante
    D. Algoritmos genéticos
    ANSWER: C

27. ¿Cuál es una desventaja de la técnica de backtracking en CSP?
    A. No garantiza encontrar la solución óptima
    B. Puede quedar atrapada en ciclos
    C. No utiliza heurísticas
    D. Utiliza mucha memoria
    ANSWER: B

28. ¿Qué es la técnica de poda en CSP?
    A. Una técnica que reduce el dominio de las variables
    B. Una técnica que selecciona el valor que viola menos restricciones
    C. Una técnica que utiliza una estructura de datos para evitar ciclos
    D. Una técnica que garantiza encontrar la solución óptima
    ANSWER

: A

29. ¿Cuál es una característica de la búsqueda en anchura en CSP?
    A. Expande primero los nodos con menor profundidad
    B. Utiliza una estructura de cola FIFO
    C. Expande todos los nodos a la misma profundidad antes de pasar al siguiente nivel
    D. Siempre encuentra la solución óptima
    ANSWER: C

30. ¿Qué técnica de búsqueda local intenta mejorar iterativamente una solución mediante pequeños cambios?
    A. Búsqueda en anchura
    B. Búsqueda en profundidad
    C. Ascensión de colinas
    D. Búsqueda de costo uniforme
    ANSWER: C

1. ¿Qué es un problema de satisfacción de restricciones (CSP)?
   A. Un problema que requiere encontrar una secuencia de acciones
   B. Un problema que requiere asignar valores a variables bajo ciertas restricciones
   C. Un problema que utiliza una heurística para guiar la búsqueda
   D. Un problema que requiere minimizar el costo de una solución
   ANSWER: B

2. ¿Cuál es un ejemplo de una restricción unaria en CSP?
   A. SA ≠ WA
   B. Todos los valores de una variable deben ser diferentes
   C. Una variable no puede tomar el valor verde
   D. O + O = R + 10X1
   ANSWER: C

3. ¿Qué técnica se utiliza para mantener los valores legales para variables no asignadas en CSP?
   A. Propagación de restricciones
   B. Backtracking
   C. Comprobación hacia delante
   D. Heurística de grados
   ANSWER: C

4. ¿Qué es la consistencia de arcos en CSP?
   A. Una técnica que reduce el dominio de las variables
   B. Una técnica que selecciona el valor que viola menos restricciones
   C. Una técnica que utiliza una estructura de datos para evitar ciclos
   D. Una técnica que garantiza encontrar la solución óptima
   ANSWER: A

5. ¿Cuál es una técnica para resolver problemas de satisfacción de restricciones?
   A. Búsqueda en anchura
   B. Búsqueda en profundidad
   C. Backtracking
   D. Poda α-β
   ANSWER: C

6. ¿Qué es la heurística de mínimos conflictos en CSP?
   A. Una técnica que selecciona el valor que viola menos restricciones
   B. Una técnica que utiliza una estructura de datos para evitar ciclos
   C. Una técnica que expande solo los mejores nodos en cada nivel
   D. Una técnica que garantiza encontrar la solución óptima
   ANSWER: A

7. ¿Qué es la poda en CSP?
   A. Una técnica que reduce el dominio de las variables
   B. Una técnica que selecciona el valor que viola menos restricciones
   C. Una técnica que utiliza una estructura de datos para evitar ciclos
   D. Una técnica que garantiza encontrar la solución óptima
   ANSWER: A

8. ¿Qué es la consistencia de arcos en CSP?
   A. Una técnica que reduce el dominio de las variables
   B. Una técnica que selecciona el valor que viola menos restricciones
   C. Una técnica que utiliza una estructura de datos para evitar ciclos
   D. Una técnica que garantiza encontrar la solución óptima
   ANSWER: A

9. ¿Cuál de los siguientes NO es un tipo de problema CSP?
   A. Problemas de estados simples
   B. Problemas conformes
   C. Problemas con contingencias
   D. Problemas de exploración
   ANSWER: A

10. ¿Qué es la técnica de backtracking en CSP?
    A. Una técnica que selecciona el valor que viola menos restricciones
    B. Una técnica que utiliza una estructura de datos para evitar ciclos
    C. Una técnica que expande solo los mejores nodos en cada nivel
    D. Una técnica que garantiza encontrar la solución óptima
    ANSWER: B

11. ¿Qué es la técnica de consistencia en CSP?
    A. Una técnica que reduce el dominio de las variables
    B. Una técnica que selecciona el valor que viola menos restricciones
    C. Una técnica que utiliza una estructura de datos para evitar ciclos
    D. Una técnica que garantiza encontrar la solución óptima
    ANSWER: A

12. ¿Cuál es una desventaja de la técnica de backtracking en CSP?
    A. No garantiza encontrar la solución óptima
    B. Puede quedar atrapada en ciclos
    C. No utiliza heurísticas
    D. Utiliza mucha memoria
    ANSWER: B

13. ¿Qué técnica se utiliza para mantener los valores legales para variables no asignadas en un CSP?
    A. Backtracking
    B. Poda α-β
    C. Comprobación hacia delante
    D. Algoritmos genéticos
    ANSWER: C

14. ¿Qué es la técnica de poda en CSP?
    A. Una técnica que reduce el dominio de las variables
    B. Una técnica que selecciona el valor que viola menos restricciones
    C. Una técnica que utiliza una estructura de datos para evitar ciclos
    D. Una técnica que garantiza encontrar la solución óptima
    ANSWER: A

15. ¿Qué es la consistencia de arcos en CSP?
    A. Una técnica que reduce el dominio de las variables
    B. Una técnica que selecciona el valor que viola menos restricciones
    C. Una técnica que utiliza una estructura de datos para evitar ciclos
    D. Una técnica que garantiza encontrar la solución óptima
    ANSWER: A

16. ¿Cuál de los siguientes es un tipo de problema CSP?
    A. Problemas de estados simples
    B. Problemas conformes
    C. Problemas con contingencias
    D. Problemas de exploración
    ANSWER: B

17. ¿Qué técnica se utiliza para resolver problemas de satisfacción de restricciones?
    A. Búsqueda en anchura
    B. Búsqueda en profundidad
    C. Backtracking
    D. Poda α-β
    ANSWER: C

18. ¿Qué es la heurística de mínimos conflictos en CSP?
    A. Una técnica que selecciona el valor que viola menos restricciones
    B. Una técnica que utiliza una estructura de datos para evitar ciclos
    C. Una técnica que expande solo los mejores nodos en cada nivel
    D. Una técnica que garantiza encontrar la solución óptima
    ANSWER: A

19. ¿Qué es la poda en CSP?
    A. Una técnica que reduce el dominio de las variables
    B. Una técnica que selecciona el valor que viola menos restricciones
    C. Una técnica que utiliza una estructura de datos para evitar ciclos
    D. Una técnica que garantiza encontrar la solución óptima
    ANSWER: A

20. ¿Qué es la consistencia de arcos en CSP?
    A. Una técnica que reduce el dominio de las variables
    B. Una técnica que selecciona el valor que viola menos restricciones
    C. Una técnica que utiliza una estructura de datos para evitar ciclos
    D. Una técnica que garantiza encontrar la solución óptima
    ANSWER: A

21. ¿Cuál es una desventaja de la técnica de backtracking en CSP?
    A. No garantiza encontrar la solución óptima
    B. Puede quedar atrapada en ciclos
    C. No utiliza heurísticas
    D. Utiliza mucha memoria
    ANSWER: B

22. ¿Qué es la técnica de consistencia en CSP?
    A. Una técnica que reduce el dominio de las variables
    B. Una técnica que selecciona el valor que viola menos restricciones
    C. Una técnica que utiliza una estructura de datos para evitar ciclos
    D. Una técnica que garantiza encontrar la solución óptima
    ANSWER: A

23. ¿Cuál de los siguientes es un tipo de problema CSP?
    A. Problemas de estados simples
    B. Problemas conformes
    C. Problemas con contingencias
    D. Problemas de exploración
    ANSWER: B

24. ¿Qué técnica se utiliza para mantener los valores legales para variables no asignadas en un CSP?
    A. Backtracking
    B. Poda α-β
    C. Comprobación hacia delante
    D. Algoritmos genéticos
    ANSWER: C

25. ¿Qué es la técnica de poda en CSP?
    A. Una técnica que reduce el dominio de las variables
    B. Una técnica que selecciona el valor que viola menos restricciones
    C. Una técnica que utiliza una estructura de datos para evitar ciclos
    D. Una técnica que garantiza encontrar la solución óptima
    ANSWER: A

26. ¿Qué es la consistencia de arcos en CSP?
    A. Una técnica que reduce el dominio de las variables
    B. Una técnica que selecciona el valor que viola menos restricciones
    C. Una técnica que utiliza una estructura de datos para evitar ciclos
    D. Una técnica que garantiza encontrar la solución óptima
    ANSWER: A

27. ¿Cuál de los siguientes es un tipo de problema CSP?
    A. Problemas de estados simples
    B. Problemas conformes
    C. Problemas con contingencias
    D. Problemas de exploración
    ANSWER: B

28. ¿Qué técnica se utiliza para resolver problemas de satisfacción de restricciones?
    A. Búsqueda en anchura
    B. Búsqueda en profundidad
    C. Backtracking
    D. Poda α-β
    ANSWER: C

29. ¿Qué es la heurística de

 mínimos conflictos en CSP?
    A. Una técnica que selecciona el valor que viola menos restricciones
    B. Una técnica que utiliza una estructura de datos para evitar ciclos
    C. Una técnica que expande solo los mejores nodos en cada nivel
    D. Una técnica que garantiza encontrar la solución óptima
    ANSWER: A

30. ¿Qué es la poda en CSP?
    A. Una técnica que reduce el dominio de las variables
    B. Una técnica que selecciona el valor que viola menos restricciones
    C. Una técnica que utiliza una estructura de datos para evitar ciclos
    D. Una técnica que garantiza encontrar la solución óptima
    ANSWER: A

1. ¿Qué es la estrategia MINMAX en juegos de dos jugadores?
   A. Minimizar las pérdidas para ambos jugadores
   B. Maximizar el puntaje del jugador MIN
   C. Minimizar las pérdidas del jugador MAX
   D. Maximizar el puntaje del jugador MAX y minimizar el del oponente
   ANSWER: D

2. ¿Qué técnica se utiliza para reducir el número de nodos examinados en la búsqueda MINMAX?
   A. Búsqueda A*
   B. Poda α-β
   C. Búsqueda voraz
   D. Algoritmos genéticos
   ANSWER: B

3. En el juego de tres en raya, ¿qué representa un nodo hoja en el árbol de juego?
   A. Un estado inicial del juego
   B. Un estado objetivo del juego
   C. Un movimiento intermedio
   D. Un estado no alcanzable
   ANSWER: B

4. ¿Cuál es el objetivo de la poda α-β en la búsqueda MINMAX?
   A. Aumentar el número de nodos expandidos
   B. Reducir el número de nodos examinados
   C. Garantizar la solución óptima
   D. Mejorar la precisión de la heurística
   ANSWER: B

5. ¿Qué se busca maximizar en la estrategia MINMAX?
   A. La cantidad de nodos expandidos
   B. El puntaje del jugador MIN
   C. El puntaje del jugador MAX
   D. La cantidad de memoria utilizada
   ANSWER: C

6. ¿Qué es un nodo MAX en el árbol de juego?
   A. Un nodo que representa el turno del jugador MAX
   B. Un nodo que representa el turno del jugador MIN
   C. Un nodo que tiene el menor puntaje posible
   D. Un nodo que tiene el puntaje más alto posible
   ANSWER: A

7. ¿Cuál es una característica de los juegos de suma cero?
   A. La ganancia de un jugador es igual a la pérdida del otro jugador
   B. Ambos jugadores pueden ganar al mismo tiempo
   C. Ambos jugadores pueden perder al mismo tiempo
   D. La ganancia de un jugador no afecta al otro jugador
   ANSWER: A

8. ¿Qué representa la función de utilidad en la búsqueda MINMAX?
   A. La cantidad de nodos expandidos
   B. El puntaje de un estado del juego
   C. El costo del camino en un problema de búsqueda
   D. La cantidad de memoria utilizada
   ANSWER: B

9. ¿Qué se busca minimizar en la estrategia MINMAX?
   A. El puntaje del jugador MIN
   B. El puntaje del jugador MAX
   C. La cantidad de nodos expandidos
   D. La cantidad de memoria utilizada
   ANSWER: A

10. ¿Qué es un nodo MIN en el árbol de juego?
    A. Un nodo que representa el turno del jugador MIN
    B. Un nodo que representa el turno del jugador MAX
    C. Un nodo que tiene el menor puntaje posible
    D. Un nodo que tiene el puntaje más alto posible
    ANSWER: A

11. ¿Cuál es una ventaja de la poda α-β sobre la búsqueda MINMAX sin poda?
    A. Utiliza menos memoria
    B. Siempre encuentra la solución óptima
    C. Expande menos nodos
    D. Es más fácil de implementar
    ANSWER: C

12. ¿Qué representa un nodo hoja en un árbol de juego?
    A. Un estado del juego donde ya no hay más movimientos posibles
    B. Un estado del juego donde es el turno del jugador MAX
    C. Un estado del juego donde es el turno del jugador MIN
    D. Un estado del juego donde ambos jugadores han ganado
    ANSWER: A

13. ¿Cuál es el objetivo de la estrategia MINMAX en juegos de dos jugadores?
    A. Minimizar las pérdidas para ambos jugadores
    B. Maximizar el puntaje del jugador MIN
    C. Minimizar las pérdidas del jugador MAX
    D. Maximizar el puntaje del jugador MAX y minimizar el del oponente
    ANSWER: D

14. ¿Qué técnica se utiliza para reducir el número de nodos examinados en la búsqueda MINMAX?
    A. Búsqueda A*
    B. Poda α-β
    C. Búsqueda voraz
    D. Algoritmos genéticos
    ANSWER: B

15. En el juego de tres en raya, ¿qué representa un nodo hoja en el árbol de juego?
    A. Un estado inicial del juego
    B. Un estado objetivo del juego
    C. Un movimiento intermedio
    D. Un estado no alcanzable
    ANSWER: B

16. ¿Cuál es el objetivo de la poda α-β en la búsqueda MINMAX?
    A. Aumentar el número de nodos expandidos
    B. Reducir el número de nodos examinados
    C. Garantizar la solución óptima
    D. Mejorar la precisión de la heurística
    ANSWER: B

17. ¿Qué se busca maximizar en la estrategia MINMAX?
    A. La cantidad de nodos expandidos
    B. El puntaje del jugador MIN
    C. El puntaje del jugador MAX
    D. La cantidad de memoria utilizada
    ANSWER: C

18. ¿Qué es un nodo MAX en el árbol de juego?
    A. Un nodo que representa el turno del jugador MAX
    B. Un nodo que representa el turno del jugador MIN
    C. Un nodo que tiene el menor puntaje posible
    D. Un nodo que tiene el puntaje más alto posible
    ANSWER: A

19. ¿Cuál es una característica de los juegos de suma cero?
    A. La ganancia de un jugador es igual a la pérdida del otro jugador
    B. Ambos jugadores pueden ganar al mismo tiempo
    C. Ambos jugadores pueden perder al mismo tiempo
    D. La ganancia de un jugador no afecta al otro jugador
    ANSWER: A

20. ¿Qué representa la función de utilidad en la búsqueda MINMAX?
    A. La cantidad de nodos expandidos
    B. El puntaje de un estado del juego
    C. El costo del camino en un problema de búsqueda
    D. La cantidad de memoria utilizada
    ANSWER: B

21. ¿Qué se busca minimizar en la estrategia MINMAX?
    A. El puntaje del jugador MIN
    B. El puntaje del jugador MAX
    C. La cantidad de nodos expandidos
    D. La cantidad de memoria utilizada
    ANSWER: A

22. ¿Qué es un nodo MIN en el árbol de juego?
    A. Un nodo que representa el turno del jugador MIN
    B. Un nodo que representa el turno del jugador MAX
    C. Un nodo que tiene el menor puntaje posible
    D. Un nodo que tiene el puntaje más alto posible
    ANSWER: A

23. ¿Cuál es una ventaja de la poda α-β sobre la búsqueda MINMAX sin poda?
    A. Utiliza menos memoria
    B. Siempre encuentra la solución óptima
    C. Expande menos nodos
    D. Es más fácil de implementar
    ANSWER: C

24. ¿Qué representa un nodo hoja en un árbol de juego?
    A. Un estado del juego donde ya no hay más movimientos posibles
    B. Un estado del juego donde es el turno del jugador MAX
    C. Un estado del juego donde es el turno del jugador MIN
    D. Un estado del juego donde ambos jugadores han ganado
    ANSWER: A

25. ¿Cuál es el objetivo de la estrategia MINMAX en juegos de dos jugadores?
    A. Minimizar las pérdidas para ambos jugadores
    B. Maximizar el puntaje del jugador MIN
    C. Minimizar las pérdidas del jugador MAX
    D. Maximizar el puntaje del jugador MAX y minimizar el del oponente
    ANSWER: D

26. ¿Qué técnica se utiliza para reducir el número de nodos examinados en la búsqueda MINMAX?
    A. Búsqueda A*
    B. Poda α-β
    C. Búsqueda voraz
    D. Algoritmos genéticos
    ANSWER: B

27. En el juego de tres en raya, ¿qué representa un nodo hoja en el árbol de juego?
    A. Un estado inicial del juego
    B. Un estado objetivo del juego
    C. Un movimiento intermedio
    D. Un estado no alcanzable
    ANSWER: B

28. ¿Cuál es el objetivo de la poda α-β en la búsqueda MINMAX?
    A. Aumentar el número de nodos expandidos
    B. Reducir el número de nodos examinados
    C. Garantizar

 la solución óptima
    D. Mejorar la precisión de la heurística
    ANSWER: B

29. ¿Qué se busca maximizar en la estrategia MINMAX?
    A. La cantidad de nodos expandidos
    B. El puntaje del jugador MIN
    C. El puntaje del jugador MAX
    D. La cantidad de memoria utilizada
    ANSWER: C

30. ¿Qué es un nodo MAX en el árbol de juego?
    A. Un nodo que representa el turno del jugador MAX
    B. Un nodo que representa el turno del jugador MIN
    C. Un nodo que tiene el menor puntaje posible
    D. Un nodo que tiene el puntaje más alto posible
    ANSWER: A

1. ¿Qué es el aprendizaje por refuerzo?
   A. Un método de aprendizaje supervisado basado en ejemplos etiquetados.
   B. Un método de aprendizaje no supervisado basado en la detección de patrones.
   C. Un método de aprendizaje en el que un agente aprende a través de recompensas y castigos.
   D. Un método de aprendizaje que no requiere ningún tipo de retroalimentación.
   ANSWER: C

2. ¿Qué representa una política óptima en un proceso de decisión de Markov (MDP)?
   A. Una política que minimiza el número de acciones.
   B. Una política que maximiza la recompensa total esperada.
   C. Una política que minimiza el tiempo de cómputo.
   D. Una política que maximiza la exploración.
   ANSWER: B

3. En el aprendizaje por refuerzo, ¿qué se entiende por "exploración"?
   A. Ejecutar la acción que maximiza la recompensa esperada basada en el conocimiento actual.
   B. Ejecutar acciones aleatorias para obtener más información sobre el entorno.
   C. Seguir siempre una política fija.
   D. Minimizar el uso de recursos de cómputo.
   ANSWER: B

4. ¿Cuál es una característica de un agente basado en la utilidad?
   A. Utiliza una función de utilidad de los estados para seleccionar acciones.
   B. Aprende una función acción-valor (Q).
   C. No tiene en cuenta las recompensas a largo plazo.
   D. Siempre toma acciones aleatorias.
   ANSWER: A

5. ¿Qué técnica de aprendizaje por refuerzo no requiere un modelo del entorno?
   A. Programación dinámica adaptativa (ADP).
   B. Diferencia temporal (TD).
   C. Aprendizaje supervisado.
   D. Algoritmos genéticos.
   ANSWER: B

6. ¿Qué es la función Q en el aprendizaje por refuerzo?
   A. Una función que estima el tiempo necesario para alcanzar el estado objetivo.
   B. Una función que estima la utilidad de una acción en un estado determinado.
   C. Una función que predice la próxima acción a tomar.
   D. Una función que minimiza la penalización por estados no deseados.
   ANSWER: B

7. ¿Qué problema aborda el método de aprendizaje por refuerzo conocido como "barrido con prioridades"?
   A. Reducir el número de acciones posibles.
   B. Optimizar la política de exploración.
   C. Mejorar la tasa de convergencia del aprendizaje.
   D. Minimizar el uso de memoria.
   ANSWER: C

8. ¿Cuál de las siguientes es una aplicación de aprendizaje por refuerzo en robótica?
   A. Aprender a clasificar imágenes.
   B. Aprender a jugar al ajedrez.
   C. Aprender a volar un helicóptero.
   D. Aprender a traducir textos.
   ANSWER: C

9. ¿Qué representa la ecuación de Bellman en el aprendizaje por refuerzo?
   A. La relación entre las recompensas inmediatas y las futuras.
   B. La política que maximiza la exploración.
   C. El modelo exacto del entorno.
   D. La tasa de aprendizaje óptima.
   ANSWER: A

10. ¿Qué significa "diferencia temporal" en el contexto del aprendizaje por refuerzo?
    A. La diferencia entre las recompensas inmediatas y las esperadas.
    B. La actualización de la utilidad basada en la diferencia entre estados sucesivos.
    C. La diferencia en el tiempo de cómputo entre dos algoritmos.
    D. La diferencia en la política seguida por dos agentes.
    ANSWER: B

11. ¿Cuál es una ventaja de los métodos de búsqueda de políticas en el aprendizaje por refuerzo?
    A. Pueden manejar grandes espacios de estado.
    B. No requieren recompensas para aprender.
    C. Siempre garantizan la convergencia a la política óptima.
    D. Son más rápidos que los métodos basados en modelo.
    ANSWER: A

12. ¿Qué representa el término "aproximación de funciones" en el aprendizaje por refuerzo?
    A. El uso de funciones lineales para representar el modelo de transición.
    B. La utilización de redes neuronales u otras técnicas para generalizar sobre estados.
    C. La estimación directa de las recompensas.
    D. La simplificación de la política óptima.
    ANSWER: B

13. ¿Qué es la "exploración-explotación" en el contexto del aprendizaje por refuerzo?
    A. Un dilema sobre si utilizar el conocimiento actual para maximizar recompensas o explorar para obtener más información.
    B. Un método para reducir el número de estados en el entorno.
    C. Una técnica para incrementar la tasa de aprendizaje.
    D. Una estrategia para minimizar las penalizaciones en estados terminales.
    ANSWER: A

14. ¿Cuál es una limitación del aprendizaje-Q en entornos complejos?
    A. No puede manejar estados continuos.
    B. Requiere un modelo exacto del entorno.
    C. No puede simular los resultados de las acciones.
    D. Siempre converge a una solución subóptima.
    ANSWER: C

15. ¿Qué es la política de "epsilon-greedy" en el aprendizaje por refuerzo?
    A. Una política que siempre elige la acción con la mayor recompensa esperada.
    B. Una política que selecciona acciones aleatorias con probabilidad epsilon.
    C. Una política que minimiza la penalización esperada.
    D. Una política que maximiza la recompensa inmediata.
    ANSWER: B

16. ¿Qué significa "estado terminal" en un proceso de decisión de Markov?
    A. Un estado donde el agente recibe la mayor recompensa.
    B. Un estado desde el cual no se puede realizar más acciones.
    C. Un estado que minimiza la penalización.
    D. Un estado donde la política es indefinida.
    ANSWER: B

17. ¿Cuál es el objetivo principal del aprendizaje por refuerzo activo?
    A. Aprender un modelo del entorno.
    B. Decidir qué acciones tomar para maximizar la recompensa total.
    C. Minimizar la exploración.
    D. Aprender a evitar penalizaciones.
    ANSWER: B

18. ¿Qué técnica se utiliza en el algoritmo TD-Gammon?
    A. Aprendizaje supervisado con ejemplos etiquetados.
    B. Aprendizaje por refuerzo utilizando redes neuronales.
    C. Programación dinámica adaptativa.
    D. Optimización bayesiana.
    ANSWER: B

19. ¿Qué es una "función de valor" en el contexto del aprendizaje por refuerzo?
    A. Una función que mide la probabilidad de transición entre estados.
    B. Una función que estima la recompensa total esperada desde un estado.
    C. Una función que calcula el costo de una acción.
    D. Una función que define la política óptima.
    ANSWER: B

20. ¿Qué caracteriza a un entorno parcialmente observable?
    A. El agente tiene acceso completo a toda la información relevante.
    B. El agente debe tomar decisiones con información incompleta.
    C. El entorno permanece constante.
    D. El agente puede prever todas las posibles consecuencias de sus acciones.
    ANSWER: B

21. ¿Cuál es una aplicación del aprendizaje por refuerzo en el control de robots?
    A. Clasificación de imágenes.
    B. Optimización de rutas.
    C. Control de equilibrio del péndulo invertido.
    D. Traducción automática.
    ANSWER: C

22. ¿Qué representa la "tasa de aprendizaje" (alpha) en el aprendizaje por refuerzo?
    A. La velocidad a la que se realizan las acciones.
    B. La proporción en que se actualizan las estimaciones de valor.
    C. La cantidad de exploración realizada por el agente.
    D. La precisión de la función de recompensa.
    ANSWER: B

23. ¿Qué es el "control bang-bang" en el contexto del péndulo invertido?
    A. Un método de control continuo de las acciones.
    B. Un método de control con acciones discretas, típicamente izquierda o derecha.
    C. Un método de control que minimiza el uso de energía.
    D. Un método de control probabilístico.
    ANSWER: B

24. ¿Cuál es el principal desafío del aprendizaje por refuerzo en entornos con grandes espacios de estado?
    A. La falta de recompensas negativas.
    B. La necesidad de aproximación de funciones para generalizar.
    C. La imposibilidad de explorar todas las acciones posibles.
    D. La dificultad de definir políticas determinísticas.
    ANSWER: B

25. ¿Qué representa el "descuento de recompensas" en el aprendizaje por refuerzo?
    A. La penalización aplicada a las recomp

ensas futuras.
    B. La preferencia por recompensas inmediatas sobre las futuras.
    C. La estimación de la duración del aprendizaje.
    D. La tasa de actualización de la política.
    ANSWER: B

26. ¿Qué es el aprendizaje por refuerzo pasivo?
    A. Aprender una política mientras se interactúa activamente con el entorno.
    B. Aprender la utilidad de los estados sin modificar la política del agente.
    C. Maximizar la exploración del entorno.
    D. Minimizar la penalización esperada.
    ANSWER: B

27. ¿Qué es la "programación dinámica adaptativa" (ADP) en el aprendizaje por refuerzo?
    A. Un método que utiliza un modelo estimado del entorno para actualizar las utilidades.
    B. Un método que aplica recompensas directamente a las acciones.
    C. Un método que evita la exploración del entorno.
    D. Un método que maximiza la recompensa inmediata.
    ANSWER: A

28. ¿Cuál es una ventaja de los métodos de diferencia temporal (TD) en el aprendizaje por refuerzo?
    A. No requieren un modelo del entorno.
    B. Siempre encuentran la política óptima.
    C. Minimizan el uso de memoria.
    D. No requieren recompensas para aprender.
    ANSWER: A

29. ¿Qué significa "exploración-explotación" en el aprendizaje por refuerzo?
    A. Un dilema sobre si utilizar el conocimiento actual para maximizar recompensas o explorar para obtener más información.
    B. Un método para reducir el número de estados en el entorno.
    C. Una técnica para incrementar la tasa de aprendizaje.
    D. Una estrategia para minimizar las penalizaciones en estados terminales.
    ANSWER: A

30. ¿Qué es un "agente voraz" en el contexto del aprendizaje por refuerzo?
    A. Un agente que maximiza la exploración del entorno.
    B. Un agente que sigue la política óptima para el modelo aprendido sin explorar otras opciones.
    C. Un agente que minimiza el tiempo de cómputo.
    D. Un agente que siempre toma acciones aleatorias.
    ANSWER: B