1. ¿Cuál de los siguientes es un componente de un problema formalmente definido?
   A. Espacio de estados del problema
   B. Algoritmo de búsqueda
   C. Memoria de trabajo
   D. Función de evaluación
   ANSWER: A

2. ¿Qué representa el estado inicial en un problema de búsqueda?
   A. La meta que el agente intenta alcanzar
   B. El conjunto de acciones disponibles para el agente
   C. El punto de partida desde donde el agente comienza la búsqueda
   D. La función de costo del camino
   ANSWER: C

3. ¿Qué determina una función objetivo en un problema de búsqueda?
   A. Los estados iniciales posibles
   B. Las acciones legales en cada estado
   C. Si un estado es un estado objetivo
   D. El costo de cada acción
   ANSWER: C

4. ¿Qué devuelve una función sucesor en un problema de búsqueda?
   A. Un conjunto de pares <acción, sucesor>
   B. El estado objetivo
   C. El costo del camino
   D. La profundidad del nodo
   ANSWER: A

5. ¿Qué mide la función de costo del camino en un problema de búsqueda?
   A. La cantidad de nodos expandidos
   B. El número de pasos desde el estado inicial hasta el estado objetivo
   C. El costo numérico asociado a un camino
   D. La cantidad de memoria utilizada
   ANSWER: C

6. ¿Qué tipo de problema se caracteriza por ser totalmente observable?
   A. Problema conforme
   B. Problema de estados simples
   C. Problema de contingencias
   D. Problema de exploración
   ANSWER: B

7. ¿Qué caracteriza a un problema de contingencias?
   A. Es determinista
   B. Es parcialmente observable
   C. Tiene un único estado inicial
   D. Tiene un espacio de estados desconocido
   ANSWER: B

8. En el ejemplo del robot aspiradora, ¿cuál es el test objetivo?
   A. Comprobar si el robot está en la cuadrícula A
   B. Comprobar si todas las cuadrículas están limpias
   C. Comprobar si el robot ha aspirado la suciedad
   D. Comprobar si el robot se ha movido a la cuadrícula B
   ANSWER: B

9. ¿Qué tipo de problema es el 8-Puzzle?
   A. Problema de exploración
   B. Problema de estados simples
   C. Problema de estados múltiples
   D. Problema de contingencias
   ANSWER: C

10. ¿Qué estrategia de búsqueda expande primero el nodo raíz y luego sus sucesores?
    A. Búsqueda en profundidad
    B. Búsqueda en anchura
    C. Búsqueda A*
    D. Búsqueda voraz
    ANSWER: B

11. ¿Qué mide la complejidad temporal de una estrategia de búsqueda?
    A. La cantidad de memoria utilizada
    B. El tiempo necesario para encontrar una solución
    C. El número de nodos expandidos
    D. La profundidad del árbol de búsqueda
    ANSWER: B

12. ¿Cuál es una característica de la búsqueda en profundidad?
    A. Expande primero los nodos más superficiales
    B. Utiliza una estructura de cola FIFO
    C. Puede quedar atrapada en ciclos
    D. Siempre encuentra la solución óptima
    ANSWER: C

13. ¿Cuál de las siguientes NO es una estrategia de búsqueda no informada?
    A. Búsqueda en anchura
    B. Búsqueda en profundidad
    C. Búsqueda de costo uniforme
    D. Búsqueda A*
    ANSWER: D

14. ¿Qué estrategia de búsqueda utiliza una heurística para guiar la búsqueda?
    A. Búsqueda en anchura
    B. Búsqueda en profundidad
    C. Búsqueda de costo uniforme
    D. Búsqueda A*
    ANSWER: D

15. ¿Cuál es una propiedad de la heurística admisible?
    A. Siempre sobrestima el costo real
    B. Nunca sobrestima el costo real
    C. No se utiliza en la búsqueda A*
    D. Siempre encuentra la solución óptima
    ANSWER: B

16. ¿Qué representa el factor de ramificación (b) en la búsqueda?
    A. La cantidad de nodos expandidos
    B. El número de nodos sucesores de un nodo
    C. La profundidad del árbol de búsqueda
    D. El costo del camino
    ANSWER: B

17. ¿Cuál es una característica de la búsqueda de costo uniforme?
    A. Expande primero los nodos con menor profundidad
    B. Utiliza una estructura de cola LIFO
    C. Siempre encuentra la solución óptima
    D. No considera el costo de las acciones
    ANSWER: C

18. ¿Qué tipo de nodo representa un nodo hoja en un árbol de búsqueda?
    A. Un nodo que no tiene sucesores
    B. Un nodo con el costo de camino más bajo
    C. Un nodo que está en el estado inicial
    D. Un nodo que representa la solución óptima
    ANSWER: A

19. ¿Cuál es una ventaja de la búsqueda en profundidad limitada?
    A. Siempre encuentra la solución óptima
    B. Evita quedar atrapada en ciclos
    C. Utiliza menos memoria que la búsqueda en profundidad
    D. Expande primero los nodos más superficiales
    ANSWER: C

20. ¿Cuál es una característica de la búsqueda en profundidad iterativa?
    A. Utiliza una estructura de cola FIFO
    B. Combina la búsqueda en anchura y en profundidad
    C. Siempre encuentra la solución óptima
    D. No considera el costo de las acciones
    ANSWER: B

21. ¿Qué estrategia de búsqueda utiliza una cola de prioridad?
    A. Búsqueda en profundidad
    B. Búsqueda en anchura
    C. Búsqueda de costo uniforme
    D. Búsqueda en profundidad limitada
    ANSWER: C

22. ¿Cuál es una desventaja de la búsqueda en anchura?
    A. Utiliza más memoria que la búsqueda en profundidad
    B. Puede quedar atrapada en ciclos
    C. No encuentra la solución óptima
    D. Utiliza una estructura de cola LIFO
    ANSWER: A

23. ¿Qué mide la complejidad espacial de una estrategia de búsqueda?
    A. La cantidad de nodos expandidos
    B. La cantidad de memoria utilizada
    C. El tiempo necesario para encontrar una solución
    D. La profundidad del árbol de búsqueda
    ANSWER: B

24. ¿Cuál de las siguientes es una estrategia de búsqueda local?
    A. Búsqueda en anchura
    B. Búsqueda en profundidad
    C. Ascensión de colinas
    D. Búsqueda de costo uniforme
    ANSWER: C

25. ¿Qué representa el nodo raíz en un árbol de búsqueda?
    A. El estado objetivo
    B. El nodo con menor costo de camino
    C. El estado inicial
    D. El nodo con mayor profundidad
    ANSWER: C

26. ¿Qué es la poda α-β en la búsqueda de adversarios?
    A. Una técnica para reducir el número de nodos expandidos
    B. Un algoritmo de búsqueda informada
    C. Una estrategia de búsqueda no informada
    D. Un método para garantizar la optimalidad
    ANSWER: A

27. ¿Qué caracteriza a la búsqueda A* en comparación con la búsqueda voraz primero el mejor?
    A. Utiliza solo la heurística h(n)
    B. Utiliza la función f(n) = g(n) + h(n)
    C. No garantiza encontrar la solución óptima
    D. Expande primero los nodos con menor profundidad
    ANSWER: B

28. ¿Qué es la función g(n) en la búsqueda A*?
    A. La estimación del costo restante para alcanzar el objetivo
    B. El costo del camino desde el estado inicial hasta el nodo n
    C. La profundidad del nodo en el árbol de búsqueda
    D. La cantidad de memoria utilizada por el algoritmo
    ANSWER: B

29. ¿Qué se entiende por consistencia de una heurística en la búsqueda A*?
    A. La heurística nunca sobrestima el costo real
    B. La heurística siempre sobrestima el costo real
    C. La estimación del costo total nunca disminuye a lo largo del camino
    D. La heurística solo se aplica a problemas de optimización
    ANSWER: C

30. ¿Qué es una estrategia de búsqueda informada?
    A. Una estrategia que no

 utiliza heurísticas
    B. Una estrategia que utiliza información adicional para guiar la búsqueda
    C. Una estrategia que siempre encuentra la solución óptima
    D. Una estrategia que expande todos los nodos a la misma profundidad
    ANSWER: B